\clearpage
\section{Auswertung}

\subsection{Fehlerrechnung} % (fold)
\label{sub:fehlerrechnung}

Folgende Fehlerformeln werden in dieser Auswertung verwendet:

\begin{eqnarray}
	\Delta T'_\mathrm{1,2} &=& \left((|2t| \Delta a)^2 + (\Delta b)^2\right)^\frac{1}{2}\\
	\Delta W &=& \left(\frac{1}{n(n-1)}\sum_1^n (x_\mathrm{i}-\bar{x})^2\right)^\frac{1}{2}\\
	\Delta \nu &=& \left((|1/\bar{W}| \Delta T'_\mathrm{1})^2 + (|T'_\mathrm{1}/\bar{W}^2| \Delta W)^2\right)^\frac{1}{2}\\
	\Delta T_\mathrm{1,2} &=& \left((|t^2| \Delta a)^2 + (|t| \Delta b)^2 + (\Delta c)^2\right)^\frac{1}{2}\\
	\Delta \nu_\mathrm{theo} &=& \left(\left(|\frac{2T_\mathrm{1}-T_\mathrm{2}}{(T_\mathrm{1}-T_\mathrm{2})^2}| \Delta T_\mathrm{1}\right)^2 + \left(|\frac{T_\mathrm{1}}{(T_\mathrm{1}-T_\mathrm{2})^2}| \Delta T_\mathrm{2}\right)^2\right)^\frac{1}{2}\\
	\Delta \frac{\mathrm{d}m}{\mathrm{d}t} &=& \left(\left(|\frac{1}{L}|\Delta T'_\mathrm{2}\right)^2 + \left(|\frac{T'_\mathrm{2}}{L^2}| \Delta L \right)^2\right)^\frac{1}{2}	
\end{eqnarray}

\subsection{Approximierung der Temperaturkurven} % (fold)
\label{sub:approximieren_der_temperaturkurven}

\input{daten.tex}


F"ur den fit kamen folgende Funktionen in Frage:

\begin{eqnarray}
T(t) &=& A t^2 + B t + C \label{T11}\\
T(t) &=& \frac{A}{1+B t^\alpha}\\
T(t) &=& \frac{A t^\alpha}{1 + B t^\alpha} + C
\end{eqnarray}

Es wurde sich f"ur die Funktion \eqref{T11} entschieden, da diese die geringste Abweichung von den Messpunkten zeigte.
In Tabelle \ref{daten} sind die gemessenen Gr"o"sen aufgelistet. In Graphik \ref{fit} ist die Temperatur in Abh"angigkeit von der Zeit dargestellt.
Mittels einer nicht linearen Ausgleichsgerade der Form $A t^2 + B t +c$ ergaben sich die Werte aus Tabelle \ref{ergebnisse} f"ur A,B und C.

\input{fitergebnisse.tex}

\subsection{G"uteziffer} % (fold)
\label{sub:g_uteziffer}

\input{guete.tex}

F"ur den Mittelwert der abgelesenen Arbeit $A$ errechnet sich:

\begin{equation}
	A = \SI{211.97 (150)}{\watt}
\end{equation}

$T'_\mathrm{1}$ stellt dabei die Ableitung von $T_\mathrm{1}$ nach $t$ dar.
F"ur die G"uteziffer ergaben sich die Werte, welche in Tabelle \ref{guete} aufgelistet sind.
Der Wert f"ur $\nu_\mathrm{theo}$ berechnet sich nach Gleichung \eqref{nu_theo}.
Der Wert f"ur $\nu$ wurde aus Gleichung \eqref{nu_real} berechnet.

\subsection{Massendurchsatz} % (fold)
\label{sub:massendurchsatz}

\input{masse.tex}

Die Werte zur Bestimmung des Massendurchsatzes sind in Tabelle \ref{masse} dargestellt.
Die Verdampfungsw"arme L ist aus einer linearen Ausgleichsgeraden errechenbar. Nun l"asst sich durch umstellen der Gleichung \eqref{masse_theo} nach $\mathrm{d}m/\mathrm{d}t$ der Massendurchsatz berechnen.

Es gilt:

\begin{equation}
	ln(p) = \frac{L}{R}\frac{1}{T}+ B
\end{equation}

Dabei stellt $R \approx$ 8,31 die ideale Gaskonstante dar.

Die Ausgleichsrechnung mittels $f(x)=m x + b$ ergibt:

\begin{eqnarray}
	m = \SI{-29.3(18)}{}\\
	b = \SI{3.04(5)}{}
\end{eqnarray}

Daraus folgt:

\begin{equation}
	L = -m \cdot R = \SI{243.61 (1497)}{\joule\per\gram}
\end{equation}



\subsection{Mechanische Arbeit des Kompressors} % (fold)
\label{sub:mechanische_arbeit}

\input{arbeit1.tex}

Die gegebenen Werte zur Bestimmung der mechanischen Arbeit des Kompressors sind in Tabelle \ref{arbeit1} dargestellt \cite{anleitung}. Der Wert f"ur $p_\mathrm{a}$ blieb "uber dem betrachteten Bereich konstant.

Mithilfe der Formel \ref{arbeitarbeit} kann nun die Arbeit errechnet werden. Die Ergebnisse sind in Tabelle \ref{arbeit2} dargestellt.

\input{arbeit2.tex}

\clearpage
